<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="overdraft_quote_terms_and_conditions">1. Hoe ons oortrekkingskredietfasiliteit werk\n
Ons oortrekkingkredietfasiliteit laat u toe om geld te leen teen u lopende rekening deur tot by u kredietlimiet te onttrek. U Kredietfasiliteit sal vir u beskikbaar wees sodra u minstens 70% van u netto inkomste in u Rekening gedeponeer het. Indien u nie die deposito maak binne 90 (negentig) dae na die datum waarop u hierdie Ooreenkoms aanvaar het nie, sal hierdie Kredietfasiliteit nie meer vir u beskikbaar wees nie. Ons vereis dat u aanhou om 70% van u netto inkomste in u Rekening te deponeer nadat hierdie Kredietfasiliteit aan u beskikbaar gestel is.\n\n
2.Kwotasie en ooreenkoms\n
Hierdie kwotasie en ooreenkoms:\n
	\t•	sit ons bepalings uiteen;\n
	\t•	is vir 5 (vyf ) sakedae vir u aanvaarding oop; en\n
	\t•	is die ooreenkoms tussen ons indien u dit aanvaar.\n
In die res van hierdie bepalings verwys ons na:\n
	\t•	hierdie kwotasie en ooreenkoms as hierdie ‘Ooreenkoms’;\n
	\t•	u oortrekkingskredietfasiliteit as u ‘Kredietfasiliteit’;\n
	\t•	u lopende rekening by ons as u ‘Rekening’; en\n
	\t•	’n debietsaldo op u rekening as u ‘Saldo’.\n
Hierdie Ooreenkoms moet saam met die Persoonlike Kliëntooreenkoms gelees word wat belangrike bepalings en inligting oor krediet ingevolge die NKW bevat.\n\n
3.Rente, fooie en koste\n
U stem in om die rente, fooie en koste te betaal waarna in hierdie Ooreenkoms en die Persoonlike Kliëntooreenkoms verwys word wat ons maandeliks agterna teen u Rekening sal debiteer. Ons sal die Inisiëringsfooi teen u Rekening debiteer wanneer ons u kredietfasiliteit goedkeur.
4.Heffing van rente
Ons hef om middernag elke dag rente op u saldo.\n\n
5.Rentekoerse\n
Die jaarlikse afslagrentekoers geld mits u Saldo nie u kredietlimiet oorskry nie.
Die kontraktuele jaarlikse rentekoers geld vir daardie gedeelte van u Saldo wat u kredietlimiet oorskry en/of wanneer u wanpresteer onder
hierdie Ooreenkoms.
Die rentekoerse is veranderlik synde ’n persentasiemarge bo of onder ons ‘verwysingskoers’.
Ons verwysingskoers is ons gepubliseerde basiese jaarlikse rentekoers vir uitlening, wat van tyd tot tyd wissel en ook as ons ‘prima’ koers bekend staan.
Ons sal u binne 30 (dertig) sakedae na ’n verandering in ons verwysingskoers skriftelik van die verandering en die nuwe rentekoerse in kennis stel.\n\n
6.Maandelikse OT-grootboekfooi\n
Die maandelikse OT-grootboekfooi geld vir elke maand waarin u u Kredietfasiliteit het.
Ons kan ons fooie verander deur u minstens 5 (vyf) sakedae voor die verandering in werking tree skriftelik in kennis te stel.\n\n
7.Sekuriteit\n
Indien dit ’n voorwaarde van u Kredietfasiliteit is dat u sekuriteit verskaf, moet dit in plek wees voor u teen u kredietlimiet kan trek.\n\n
8.Befondsing van u rekening\n
Ons kan van u verwag om teen ’n betaaldatum genoeg geld in u rekening te betaal om:\n
	\t•	1 (een) of meer maande se rente en fooie te betaal; en \n
	\t•	te verseker dat u Saldo nie u kredietlimiet oorskry nie.\n\n
9.Verhoging van u kredietlimiet\n
Ons kan u kredietlimiet verhoog:\n
	\t•	soos met u ooreengekom, onderworpe daaraan dat ons eers weer u vermoëns beoordeel om u Kredietfasiliteit by ons met die verhoogde kredietlimiet terug te betaal;\n
	\t•	op ’n tydelike grondslag; of\n
	\t•	outomaties, indien u die opsie van ’n outomatiese jaarlikse kredietlimietverhoging gekies het toe u om u Kredietfasiliteit aansoek gedoen het of dit later kies.\n\n
10.Tydelike verhoging van u kredietlimiet\n
Ons mag toelaat dat u saldo u kredietlimiet tydelik oorskry om betaaltransaksies teen u rekening te akkommodeer. U moet u saldo verminder tot onder u kredietlimiet binne 30 (dertig) dae na die datum waarop die eerste transaksie wat veroorsaak het dat u saldo u kredietlimiet oorskry, plaasgevind het. Indien ons vir u \'n tydelike verhoging toestaan, stem u in dat die kontraktuele jaarlikse rentekoers vir die gedeelte van u saldo wat u kredietlimiet oorskry sal geld.\n\n
11.Verlaging van u kredietlimiet\n
U kan u kredietlimiet enige tyd verlaag deur ons skriftelik in kennis te stel en die verlaging tree binne 30 (dertig) sakedae na ons u instruksie ontvang het in werking.
Ons kan u kredietlimiet enige tyd verlaag deur u skriftelik in kennis te stel en die verlaging tree by aflewering van ons kennisgewing in werking.
Wanneer ons u kredietlimiet verlaag, stem u in om binne 30 (dertig) sakedae na aflewering van die kennisgewing wat u kredietlimiet verlaag u Saldo tot binne u nuwe verlaagde kredietlimiet te verlaag.\n\n
12.Verandering van die dag waarop ons fooie en rente teen u Rekening debiteer\n
Ons kan die dag in die maand verander wanneer ons rente en fooie teen u Rekening debiteer. Ons sal u minstens 5 (vyf ) sakedae voor die betaaldatum in kennis stel.\n\n
13.Opskorting van u Kredietfasiliteit\n
Ons kan u Kredietfasiliteit enige tyd opskort deur u skriftelik in kennis te stel en die opskorting tree by aflewering van die kennisgewing in werking. U kan nie teen u kredietlimiet trek terwyl u Kredietfasiliteit opgeskort is nie.\n\n
14.Beëindiging van u Kredietfasiliteit\n
U Kredietfasiliteit duur voort tot ons of u dit beëindig.
U kan u Kredietfasiliteit beëindig deur u Saldo saam met rente en fooie wat tot die betaaldatum opgeloop het maar nog nie teen u rekening gehef is nie (ons sal hierdie inligting aan u verskaf) terug te betaal en ons in kennis te stel dat u nie meer u Kredietfasiliteit benodig nie.
Ons kan u Kredietfasiliteit beëindig deur u skriftelik in kennis te stel:\n
	•	en u Kredietfasiliteit onmiddellik op te skort, die opskorting tree by aflewering van die kennisgewing in werking en vereis dat u Saldo binne 10 (tien) sakedae, of soos andersins ooreengekom, na die aflewering van die kennisgewing saam met enige rente en fooie wat tot die betaaldatum opgeloop het maar nog nie teen u Rekening gedebiteer is nie, terug te betaal.\n\n
15.Wanprestasie\n
U wanpresteer ingevolge die bepalings van hierdie Ooreenkoms indien enige van die volgende gebeur:\n
	\t•	Indien u nie u verpligtinge ingevolge die Persoonlike Kliëntooreenkoms nakom nie;\n
	\t•	Indien u Saldo u kredietlimiet oorskry tensy die oorskryding ooreenkomstig ’n tydelike verhoging is wat ons toegelaat het; of\n
	\t•	Indien u nie u Saldo verminder tot binne u kredietlimiet binne 30 (dertig) dae na die datum van die eerste transaksie wat veroorsaak dat u Saldo u kredietlimiet oorskry nie;\n
	\t•	Indien u nie binne 30 (dertig) sakedae na aflewering van die kennisgewing wat u kredietlimiet verlaag u Saldo tot binne u nuwe verlaagde Kredietfasiliteit verlaag nie; of\n
	\t•	Indien u nie by verstryking van 10 (tien) sakedae, of soos andersins ooreengekom, na ons ’n kennisgewing aan u afgelewer het wat u Kredietfasiliteit beëindig, u Saldo insluitende enige rente, fooie en koste wat opgeloop het maar nie teen u Rekening gedebiteer is nie terugbetaal het nie.\n\n
16.Gevolge van wanprestasie\n
Verwys asseblief na die gevolge van wanprestasie wat in die  Persoonlike Kliëntooreenkoms uiteengesit is.
</string>
    <string name="overdraft_quote_terms_and_conditions_credit_protection">
Kredietbeskermingsplan\n
1.Besonderhede van onderskrywer\n
Hierdie Kredietlewens is onderskryf deur Absa Lewens Beperk ("Absa Lewens"),’n gelisensieerde langtermynversekeraar.\n\n
2.Opsioneel/Voorwaarde van lening\n
Hierdie Kredietlewens is opsioneel.\n
3.Kwalifisering vir Kredietlewens\n
Om vir die Kredietlewensbeskerming-versekeringsdekking (“Kredietlewens") te kwalifiseer, moet u, die versekerde lewe, aan die volgende voorwaardes voldoen:
    •U moet ’n oortrekkingsfasiliteit by Absa Bank hê; en
	•U moet minstens 18 jaar oud wees en nie ouer as 64 jaar wees nie. Let op die uitsluitings en beperkings op die voordele.\n
4. Minimum en maksimum versekerde bedrag
Die versekerde bedrag vir Kredietlewens is gelyk aan die kredietlimiet op u oortrekkingsfasiliteit, afgerond tot die naaste R1 000.00, onderhewig aan ’n minimum bedrag van R10 000.00 en ’n maksimum bedrag van R150 000.00.\n
5.Aanvangsdatum van dekking\n
Die "aanvangsdatum van dekking" is die datum waarop die kredietooreenkoms waarvoor die Kredietlewens uitgeneem word, in werking tree.\n\n
6.Beskrywing van Kredietlewensvoordele en -beperkings
        \t•	In die geval van u sterfte of permanente ongeskiktheid, en onderhewig aan die nakoming van alle ander Kredietlewensvoorwaardes, sal Absa Lewens die kredietlimiet op u oortrekkingsfasiliteit betaal, tot die maksimum versekerde bedrag.
        \t•	In die geval waar u met enige van die volgende mediese toestande (ook bekend as gevreesde siekte)* gediagnoseer word, en onderhewig aan die nakoming van alle ander Kredietlewensvoorwaardes, sal Absa Lewens die kredietlimiet op u oortrekkingsfasiliteit betaal, tot die maksimum versekerde bedrag:
Hartaanval/Beroerte
Kanker
Melanoom is ingesluit, maar Melanoom in situ is uitgesluit
Nierversaking
Paraplegie
Blindhei
Chirurgie vir koronêre hartsiekte
Chirurgie vir ’n siekte van die aorta
Vervanging van ’n hartklep
Orgaanoorplanting
Koma
Groot brandwonde
Verlies van ledemaat
Verlies van spraak
MIV deur bloedoortapping
*Die volledige besonderhede van elkeen van hierdie gevreesdesiekte-gebeure word vervat in die bepalings en voorwaardes van die Kredietlewenspolis.\n
	•	In die geval van u tydelike ongeskiktheid, en onderhewig aan die nakoming van alle ander Kredietlewensvoorwaardes, sal Absa Lewens ’n maandelikse bedrag van 3% van die versekerde bedrag vir ’n maksimum tydperk van 12 maande in u oortrekkingsfasiliteitrekening betaal. Tydelike ongeskiktheid sal betaalbaar wees nadat u vir ’n tydperk van 30 dae tydelik ongeskik was.
	•	In die geval van u aflegging, en onderhewig aan die nakoming van alle ander Kredietlewensvoorwaardes, sal Absa Lewens ’n maandelikse bedrag van 3% van die versekerde bedrag vir ’n maksimum tydperk van 12 maande in u oortrekkingsfasiliteitrekening betaal. Die Afleggingsvoordeel is onderhewig aan ’n driemaandwagtydperk, vanaf die aanvangsdatum van dekking of die datum van ’n vorige eis.\n
7.Termyn van Kredietlewensdekking\n
Kredietlewensdekking strek oor die volgende termyne:\n
	•	In die geval van u sterfte, en onderhewig aan die nakoming van alle ander Kredietlewensvoorwaardes, sal die termyn van die dekking tot 65-jarige ouderdom wees. \n
	•	In die geval van u permanente of tydelike ongeskiktheid, en onderhewig aan die nakoming van alle ander Kredietlewensvoorwaardes, sal die termyn van dekking tot op 65-jarige ouderdom wees.\n
	•	In die geval waar u gediagnoseer word met enige een van die gevreesde siektes hier bo gelys, en onderhewig aan die nakoming van alle ander Kredietlewensvoorwaardes, sal die termyn van dekking tot op 60-jarige ouderdom wees; en\n
	•	In die geval van u aflegging, en onderhewig aan die nakoming van alle ander Kredietlewensvoorwaardes, sal die termyn van die dekking tot op 60-jarige ouderdom wees.n\
\n\n
8. Kredietlewensuitsluitings deur u aanvaar\n
Absa Lewens sal nie ’n voordeel betaal indien u sterfte, permanente ongeskiktheid, tydelike ongeskiktheid of gevreesde siekte deur enige van die volgende gebeure veroorsaak is nie (insluitend, maar nie beperk tot):\n
	•	Indien u in die 12 maande voor die aanvangsdatum van dekking mediese behandeling vir ’n spesifieke besering, siekte of toestand ontvang het, sal u vir die eerste 12 maande na die aanvangsdatum van dekking nie vir daardie besering, siekte of toestand gedek wees nie; of \n
	•	Indien u enige redelike aanbeveling vir mediese behandeling deur u eie mediese praktisyn of deur Absa Lewens weier, sal u nie vir enige verwante eis gedek wees nie; of \n
	•	Die misbruik van alkohol, dwelms of verdowingsmiddels; of\n
	•	opsetlike selfbesering of selfmoord, binne twee jaar vanaf die aanvangsdatum van dekking of enige hersteldatum van dekking; of\n
	•	Aktiewe deelname aan oorlog, inval, dade van buitelandse vyande, vyandelikhede, krygsverrigtinge (hetsy oorlog verklaar is of nie), burgeroorlog, opstand, rebellierevolusie, burgerlike oproer of opstande, militêre mag; of\n
	•	Die gebruik van kern-, biologiese of chemiese wapens, of enige radioaktiewe besoedeling; of\n
	•	Deelname aan kriminele aktiwiteite; of \n
	•	Deelname aan gevaarlike aktiwiteite, soos bergklim, reksprong en spoedwedrenne.\n

Absa Lewens sal nie ’n Afleggingsvoordeeleis betaal wat voortspruit uit enige van die volgende nie:\n
	•	Wettige afdanking, insluitend afdanking as gevolg van opsetlike gedrag wat ’n oortreding is van gevestigde, bepaalde gedragsreëls, ’n verbode daad, opsetlike pligsversuim of wangedrag; of
	•	Vrywillige verbeuring van salaris, lone of ander werkinkomste; of\n
	•	Vrywillige aflegging of diensbeëindiging; of\n
	•	Bedanking; of\n
	•	Aftrede; of\n
	•	Deelname aan ’n onbeskermde staking; of\n
	•	Aflegging waarvan u tydens die drie maande voor die aanvangsdatum van dekking kennis ontvang het; of\n
	•	Indien u op ’n kontrakbasis in diens is, in eie diens is en/of in diens is van ’n besigheid wat deur u familie besit word of waar u ’n besluitnemer is; of\n
	•	Indien u vir ’n tydperk van minder as ses maande voor die afleggingsdatum in diens van u huidige werkgewer is.\n\n
9. Wanneer sal daar veranderings aan u Kredietlewenspremie wees?\n
Absa Lewens mag u Kredietlewenspremie enige tyd verander indien die voorwaardes van soortgeyke polisse verander het van dit wat Absa Lewens op die aanvangsdatum van dekking verwag het.\n
Indien Absa Lewens u Kredietlewenspremie verander, sal u minstens 90 dae voordat die verandering in werking tree kennis daarvan ontvang.\n\n
10. Wanneer sal hierdie Kredietlewens verval?\n
Hierdie Kredietlewens sal verval wanneer u nie ’n uitstaande premie betaal nadat u kennis ontvang het om te betaal nie ("Grasietydperk"), en wanneer die Grasietydperk verstryk het. Dit beteken dat u nie meer Kredietlewensdekking by Absa Lewens het nie.\n\n
11. Afkoeltydperk\n
U het 31 dae vanaf die aanvangsdatum van dekking om hierdie Kredietlewens sonder verpligtinge te kanselleer. Indien u besluit om hierdie Kredietlewens binne die Afkoeltydperk te kanselleer, sal Absa Lewens alle bedrae wat u reeds betaal het aan u terugbetaal, op voorwaarde dat geen voordeel aan u uitbetaal is nie.\n\n
12. Wanneer mag u hierdie Kredietlewens kanselleer?\n
U het die reg om hierdie Kredietlewens enige tyd te kanselleer deur Absa Lewens in kennis te stel. Indien u die Kredietlewens na die Afkoeltydperk kanselleer, sal Absa Lewens geen betaalde premies terugbetaal nie.\n\n
Hoe om ’n eis in te dien\n
In die geval van ’n eis moet die naaste tak die eerste kontakpunt wees. Anders kan u Absa Lewens kontak.\n
Tel: 0860 227 253\n
Absa Lewens-eisdepartement\n
E-pos: creditlifeclaims@absa.co.za\n
Faks: 011 223 1643\n
Kontakbesonderhede vir navrae en klagtes\n
Algemene navrae\n
Tel: 0860 227 253\n
As u navraag nie opgelos is nie, of u nie tevrede is met 'n besluit oor u eis nie, kan u u klagte skriftelik aan die Klagte-oplossingskomittee stuur:\n
Kontakbesonderhede vir navrae en klagtes\n
E-pos: absalifecrc@absa.co.za\n
Posbus 421\n
Johannesburg\n
2000\n
Die Ombudsman vir Langtermynversekering
Indien u wil kla oor hierdie versekeringsproduk, die bepalings daarvan of die manier waarop die produk geadministreer word, kontak gerus die Ombudsman vir Langtermynversekering:
Ombudsman vir Langtermynversekering
Privaatsak X45
Claremont
7735
Tel: 021 657 5000/0860 103 236
Faks: 021 674 0951
E-pos: info@ombud.co.za
Webwerf: www.ombud.co.za\n
Die Ombudsman vir FAT
Indien u wil kla oor die manier waarop hierdie polis aan u verkoop is, kontak gerus die Ombudsman vir die Wet op Finansiële Advies- en Tussengangerdienste (FAT):
Die Ombudsman vir FAT
Posbus 74571
Lynnwoodrif
0040
Tel: 012 762 5000/ 012 470 9080
Faks: 012 348 3447/086 764 1422
E-pos: info@faisombud.co.za
Webwerf: www.faisombud.co.za
</string>
</resources>